%& -shell-escape
% !TeX encoding = UTF-8
% !TeX program = XeLaTeX

\documentclass{classes/ndvr-super-article-standalone}

\title[NDVR]{Теорема о дубликатах}

\begin{document}

\section{Теорема о дубликатах}

Видео — последовательность фактов или событий,
развивающихся во времени.
Свойства событий — {\it пространственная} характеристика видео,
продолжительность и порядок фактов — {\it временная}.

Одно видео отличается от другого — порядком и свойствами событий.
Нечеткие дубликаты видео изображают одно и то же явление.
то для таких видео набор событий и их порядок совпадают.
В этом случае поиск нечетких дубликатов видео сводится к выделению
и сопоставлению событий, произошедших в видео.

Пусть даны два видео-ряда — $V$ и $W$.
Считаем, что видео-ряд является частным случаем временного ряда.
Продолжительность  каждого видео равна $T_{V}$ и $T_{W}$ единиц времени.
Единицы измерения времени могут не совпадать.
В каждый момент времени каждый видео-ряд обладает набором характеристик,
$v_t = V(t_{V})$ и $w_t = W(t_{W})$  соответственно.
Размерности $v_t$ и $w_t$  в общем случае неизвестны.

\begin{defn}
Считаем, что  отрезки  $V_{k,l} = \{ v_k \ldots v_{l} \}$
и $W_{m,n} = \{ \}w_m \ldots w_{n} \}$ выражают одинаковую
последовательность явлений, если существует
взаимно однозначное  отображение $f$.
\[
    \left\lbrace
        \begin{array}{rlllll}
            f(t_{V}, t_{W}),           & : & V_{k,l}(t_{V})  & \to &  W_{m,n}(t_{W})\\
            f^{-1}(t_{V}, t_{W})  & : & W_{m,n}(t_{W}) &  \to & V_{k,l}(t_{V}) \\
        \end{array}
    \right.
\]
\end{defn}

Сами явления из последовательности, в этом определении не важны.
Важно, что во обоих временных рядах  набор характеристик в заданный момент времени
меняется так, что при известных характеристиках одного временного ряда,
можно сделать выводы о характеристиках другого временного ряда в заданные моменты времени.

Именно такое понимание изменения характеристик видео,
является по мнению авторов, отражением психофизического понимания сходства.

\begin{defn}
Считаем, что $V$ и $W$ являются нечеткими дубликатами друг друга,
если существует третий видео-ряд $O$, который является прообразом обоих рядов..
\[
    \left\lbrace
        \begin{array}{rlllll}
            \psi(t_{O}, t_{V})        & : & O(t_{O})  & \to &  V(t_{V}) \\
            \varphi(t_{O}, t_{W})  & : &  O(t_{O})  & \to &  W(t_{W}) \\
        \end{array}
    \right.
\]
где:
\[
    \left\lbrace
        \begin{array}{ccc}
             t_{O} & \in & T_{O};  \\
             t_{V}  & \in & T_{V}; \\
             t_{W} & \in & T_{W};\\
        \end{array}
    \right.
\]
При этом, оба отображения $\psi$ и $\varphi$ обратимы.
\end{defn}


\begin{thm}[О дубликатах]
Нечеткие дубликаты видео-ряда выражают одинаковую последовательность явлений.
\end{thm}


Из исходного видео $O$, выберем отрезок,  $O_{a, b}$, который
соответствует $V_{k,l}$.
\[
    \left\lbrace
        \begin{array}{ccc}
            V_{k,l}(t_{V}) & =&  \psi(O_{a, b}(t_{O})) ;\\
            t_{o} &  \in  & \left[ a, b \right];\\
            t_{v} &  \in &  \left[ k,l \right].
        \end{array}
    \right.
\]
Мы всегда это можем сделать, используя полный перебор значения
Аналогично из исходного видео $O$, выберем отрезок,  $O_{x, y}$, который
соответствует $W_{m,n}$.
\[
    \left\lbrace
        \begin{array}{ccc}
            W_{m,n}(t_{W}) & =&  \varphi(O_{x, y}(t_{O})) ;\\
            t_{O} &  \in  & \left[ x, y \right];\\
            t_{W} &  \in &  \left[ m,n \right].
        \end{array}
    \right.
\]


Допустим, существует такая функция $f$, что
\[
    \left\lbrace
        \begin{array}{lllll}
            W_{m,n}(t_{W}) &   =   & f( V_{k,l}(t_{V}) ) \\
            V_{k,l}(t_{V})      &  = & f^{-1}(W_{m,n}(t_{W}) )\\
        \end{array}
    \right.
\]


\[
    \left\lbrace
        \begin{array}{lllllll}
            \varphi(O_{x, y}(t_{O})) & =  & W_{m,n}(t_{W}) &   =   & f( V_{k,l}(t_{V}) )               & = & f ( \psi( O_{a, b} (t_{O}))) ;\\
            \psi(O_{a, b}(t_{O}))       & = &  V_{k,l}(t_{V})      &  = & f^{-1}(W_{m,n}(t_{W}) ) & = & f^{-1}( \varphi(O_{x, y}(t_{O})))\\
        \end{array}
    \right.
\]

\[
    \left\lbrace
        \begin{array}{ccl}
            \varphi(O_{x, y})  & =     & f(\psi(O_{a, b}) ;\\
            \psi(O_{a, b})     & =  & f^{-1}( \varphi(O_{x, y})\\
        \end{array}
    \right.
\]

Из определения нечетких дубликатов следует, что
 $\psi$  и $\varphi$ действую на всей области определения ряда


\[
    \left\lbrace
        \begin{array}{ccl}
            \varphi(O_{a, b})  & =     & f(\psi(O_{a, b}) ;\\
            \psi(O_{a, b})     & = & f^{-1}( \varphi(O_{a, b})\\
        \end{array}
    \right.
\]


\[
    \left\lbrace
        \begin{array}{ccl}
            O_{a, b} & =  & \varphi^{-1} f(\psi(O_{a, b})) ;\\
            O_{a, b} & = & \psi^{-1}  f^{-1}( \varphi(O_{a, b}))\\
        \end{array}
    \right.
\]


Функции $h$  и $g$ — тождественный отображения.
\[
    \left\lbrace
        \begin{array}{ccl}
            h & =  & \varphi^{-1} \circ   f  \circ \psi ;\\
            g & = & \psi^{-1} \circ  f^{-1} \circ \varphi \\
        \end{array}
    \right.
\]

При этом, по построению — они взаимообратны.
\[
    \left\lbrace
        \begin{array}{ccl}
            h & = &  g^{-1} \\
           h & = & e_{X} \\
           g & = & e_{X} \\
        \end{array}
    \right.
\]

Предположим, что не существует отображение $f$,
такого, что для любых $V_{k,l}$ и $W_{m,n}$  оно  было бы обратимым.

\[
    \left\lbrace
        \begin{array}{ccl}
            O_{a, b} & =  & \varphi^{-1} f(\psi(O_{a, b})) ;\\
            O_{a, b} & \neq & \psi^{-1}  f^{-1}( \varphi(O_{a, b}))\\
        \end{array}
    \right.
\]

Тогда мы приходим к противоречию в выражении
\[
    \left\lbrace
        \begin{array}{ccl}
            h & =  & \varphi^{-1} \circ   f  \circ \psi ;\\
            g & = & \psi^{-1} \circ  f^{-1} \circ \varphi \\
            h & = & e_{X} \\
            h & = &  g^{-1} \\
            g & \neq & e_{X}
        \end{array}
    \right.
\]

Таким образом мы доказали, что нечеткие дубликаты
видео  выражают одинаковую последовательность явлений.

Обратное утверждение может оказаться неверным.
Хотя бы потому, что на внешнее сходство видео влияют
не только последовательность событий, но их характеристики.




\end{document}
